【取消黃金周航班】海航為HK Express大股東

HK Express（香港快運航空）突然取消大量黃金周航班，令大批遊客受影響。成立於2004年的HK Express前身為港聯航空，當時大股東賭王何鴻燊個人名義擁有香港快運航空55%股權，但經營一直虧損，直至2006年中資海航集團向何鴻燊購入當時港聯45%股權，並易名為香港快運。在海航入股後，於2013年正式轉型為廉航，亦是香港現時唯一的本地廉航公司。

與此同時，海航集團旗下海南航空於2006年收購原名中富航空主要股權，並易名香港航空。快運的「姊妹公司」，同為海航系的香港航空為傳統航空公司，主攻亞洲市場，但亦積極開拓長途航線，包括美國芝加哥﹑新西蘭﹑澳洲﹑俄羅斯等。

海航集團是內地超級巨型企業，去年收入逾6,000億元人民幣，旗下有8間A股及3間香港上市公司。海航近年頻頻在海外大手投資，豪擲千億進行全球收購，包括在香港以約272億港元天價買下4幅啟德地皮。流亡海外的中國富豪郭文貴早前爆料，中紀委書記王岐山家族在海航集團有利益，令海航捲入政治風波。市場不斷傳出有外資銀行暫停融資消息。

【導師被離職 ?】HK Express取消航班 原因可能係...

香港快運（HK Express）突然取消黃金周18班航班，估計受影響乘客多達3,000名乘客，然而出事前Facebook已傳出香港快運因培訓隊伍離職，10月可能有150名機組人員未能工作！

本月中Facebook群組「HK Express苦主關注組」有疑似前職員留言，預告「如果幾星期後發覺你們的航班開始被取消，請不要太驚訝」。留言稱，由於三名安全部門導師被迫離職，而新請的導師尚未從民航處取得導師執照，故所有新班暫停培訓。

然而，空中服務員每年必須重新上一次安全培訓，才可繼續工作，該職員估計10月或有150名空中服務員和機師因未上安全培訓而不能工作，佔總數約25%。留言續指，公司未知新導師何時能取得牌照，情況可能惡化。其後香港快運曾證實確出現相關問題，聲稱已解決，而民航處早前亦收到報告，當時公司稱航班運作暫時不受影響。言猶在耳，香港快運今日已出事，未知是否因上述原因所致。

本報今晚向HK Express查詢取消航班是否與導師及安全培訓有關，公司未肯作出回應，只重申「對於十月上旬部份航班更改影響旅客原定行程，HK Express深感抱歉，已即時採取積極措施，並竭盡所能作出補救。」

截稿前未獲回覆。

被離職乜鬼吖，三條友跟上司走㗎，個上司自己有好路數玩嘢

抵啦

嗰班坐hk express嘅鬼殺咁嘈，坐得廉航預咗失預算，費用之一，平嘢就係咁

大陸野信唔過就不嬲
最不值係HX, UO打香港旗號
很香港？

不能同意更多，所以我從來唔坐

仲有間687香港國際建設投資。。。個名水蛇春咁長
明明唔係港企扁扁要加個香港係前面

今日又有99 蚊機票訂